\documentclass[a4paper,10pt]{scrartcl}

\usepackage[czech]{babel}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}


\usepackage{amsmath}
\usepackage{amsfonts}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{amsthm}

\usepackage[cm]{fullpage}

\usepackage{graphicx}
\usepackage[usenames]{color}
\usepackage{subcaption}

\usepackage{tikz}
\usetikzlibrary{arrows}
\usetikzlibrary{circuits.ee.IEC}
\usetikzlibrary{backgrounds}
\usetikzlibrary{decorations.pathmorphing}
\usetikzlibrary{decorations.markings}
\usetikzlibrary{graphs}
\usetikzlibrary{shapes.geometric}
\usetikzlibrary{calc}
\usetikzlibrary{patterns}

\usepackage{lettrine}

\usepackage{siunitx}
% \usepackage[siunitx,europeanresistors]{circuitikz}
\usepackage{./mgbondgraph}

\title{Domácí úkol č.5---doplnění kauzality do vazebních grafů; stavové rovnice z vazebních grafů}
\author{Modelování a simulace dynamických systémů (B3B35MSD)}

\begin{document}
\maketitle



\section{Doplňte kauzalitu do vazebního grafu}
Do vazebního grafu z obrázku níže doplňte informaci o kauzalitě.

\begin{figure}[h]
\centering
\begin{tikzpicture}[node distance = 1.5cm, font=\small, auto,  >=stealth']
\node (Sf) {$S_{f}$};
\node (J)[right of=Sf]  {$1$};
\node (G)[above of=J]  {$G:G$};
\node (O1)[above of=G]  {$0$};
\node (I1)[left of=O1]  {$I:I_1$};
\node (R1)[right of=O1]  {$R:R_1$};
\node (O2)[right of=J]  {$0$};
\node (I2)[above of=O2]  {$I:I_2$};
\node (R2)[right of=O2]  {$R:R_2$};
\node (C)[below of=O2]  {$C:C$};
\bond{Sf}{J}{$\times$}{$\dot q_0$};
\bond{J}{G}{}{};
\bond{G}{O1}{}{};
\bond{O1}{R1}{}{};
\bond{O1}{I1}{}{};
\bond{J}{O2}{}{};
\bond{O2}{I2}{}{};
\bond{O2}{R2}{}{};
\bond{O2}{C}{}{};
\end{tikzpicture}
\end{figure}

\section{Z daného vazebního grafu získejte ekvivalentní graf signálových toků}
neboli blokové schéma v Simulinku. Snažte se dodržet polohy prvků z vazebního grafu a vyveďte i proud zdroje. 

\begin{figure}[!h]
	\centering
	\begin{tikzpicture}[node distance = 1.5cm, font=\small]

		\node (Se) {$S_{e}$};
		\node (J0) [right of=Se] {$0$};
		\node (I) [above of=J0] {$I:I$};
		\node (R_1) [below of=J0] {$R:R_1$};
		\node (G) [right of=J0] {$G:G$};
		\node (J1) [right of=G] {$1$};
		\node (C) [above of=J1] {$C:C$};
		\node (R_2) [below of=J1] {$R:R_2$};

		\bond{Se}{J0}{}{}
		\bond{J0}{I}{}{}		
		\bond{J0}{R_1}{}{}		
		\bond{J0}{G}{}{}		
		\bond{G}{J1}{}{}		
		\bond{J1}{C}{}{}		
		\bond{J1}{R_2}{}{}		

	\end{tikzpicture}
\end{figure}

\section{Ze zadaného (nedefektního) vazebního grafu získejte stavové rovnice}
Pro vazební graf z obrázku níže získejte stavové rovnice. Nejdříve samozřejmě budete muset určit kauzalitu v grafu.

\begin{figure}[h!]
\centering
\begin{tikzpicture}[node distance = 1.5cm, font=\small, auto,  >=stealth']
\node (Se) {$S_{e}$};
\node (O1)[right of=Se]  {$0$};
\node (J1)[right of=O1]  {$1$};
\node (C) [right of=J1]  {$C:C$};
\node (J2)[below of=O1]  {$1$};
\node (O2)[right of=J2]  {$0$};
\node (R)[right of=O2]  {$R:R$};
\node (I)[left of=J2]  {$I:I$};
\bond{Se}{O1}{$e_0$}{$\times$};
\bond{O1}{J1}{}{};
\bond{O1}{J2}{}{};
\bond{O2}{J2}{}{};
\bond{J1}{O2}{}{};
\bond{J1}{C}{}{};
\bond{O2}{R}{}{};
\bond{J2}{I}{}{};
\end{tikzpicture}
\end{figure}


\section{Pro daný vazební graf s přeurčenou kauzalitou nalezněte stavový model}
Pro daný vazební graf s přeurčenou kauzalitou nalezněte stavový model.


\begin{figure}[!h]
	\centering
	\begin{tikzpicture}[node distance = 1.5cm, font=\small]

		\node (I_1) {$I:I_1$};
		\node (J1) [right of=I_1] {$1$};
		\node (S_e) [above of=J0] {$S_e$};
		\node (R) [below of=J1] {$R:R$};
		\node (T) [right of=J1] {$T:T$};
		\node (J1_2) [right of=T] {$1$};
		\node (I_2) [above of=J1_2] {$I:I_2$};
		\node (C) [below of=J1_2] {$C:C$};

		\bond{S_e}{J1}{}{}
		\bond{J1}{I_1}{}{}		
		\bond{J1}{R}{}{}		
		\bond{J1}{T}{}{}		
		\bond{T}{J1_2}{}{}		
		\bond{J1_2}{I_2}{}{}		
		\bond{J1_2}{C}{}{}		

	\end{tikzpicture}
\end{figure}


\section{Pro daný vazební graf s podurčenou (či nedourčenou) kauzalitou nalezněte stavový model, pokud to lze}

\begin{figure}[h!]
\centering
	\begin{tikzpicture}[node distance = 1.5cm, font=\small, auto,  >=stealth']
		\node (Se) {$S_{e}:u_0$};
		\node (1) [right of=Se]  {$1$};
		\node (R1)[below of=1] {$R:R_1$};
		\node (G) [right of=1] {$G:G$};
		\node (0) [right of=G]  {$0$};
		\node (R2) [above of=0]  {$R:R_2$};
		\node (Sf)[below of=0]  {$S_{f}:f_0$};
		\node (I) [right of=0]  {$I:I$};
		
		\bond{Se}{1}{}{};
		\bond{R}{1}{}{};
		\bond{1}{G}{}{};
		\bond{G}{0}{}{};
		\bond{0}{R2}{}{};
		\bond{0}{I}{}{};
		\bond{Sf}{0}{}{};
	\end{tikzpicture}
\end{figure}

\section{Rozpoznejte algebraickou smyčku v grafu signálových toků (též blokové schéma v Simulinku)}
Je v daném grafu signálových toků (též blokové schéma v Simulinku) algebraická smyčka nebo ne? Zdůvodněte, a pokud ano, tak ji vyznačte.

\begin{figure}[h]
 \centering
 \includegraphics[width=10cm]{./figures/Task_6.pdf}
\end{figure}
\newpage

\section{Bonusový příklad: Pro daný vazební graf s podurčenou (či nedourčenou) kauzalitou nalezněte stavový model, pokud to lze}

\begin{figure}[h!]
\centering
	\begin{tikzpicture}[node distance = 1.5cm, font=\small, auto,  >=stealth']
		\node (Sf1) {$S_{f1}$};
		\node (Z1)[right of=Sf1]  {$0$};
		\node (T)[right of=Z1]  {$T:T$};
		\node (Z2)[right of=T]  {$0$};
		\node (Sf2)[right of=Z2]  {$S_{f2}$};
		\node (J)[below of=T]  {$1$};
		\node (C)[below of=J]  {$C:C$};
		\bond{Sf1}{Z1}{}{};
		\bond{Z1}{T}{}{};
		\bond{T}{Z2}{}{};
		\bond{Sf2}{Z2}{}{};
		\bond{Z1}{J}{}{};
		\bond{Z2}{J}{}{};
		\bond{J}{C}{}{};
	\end{tikzpicture}
\end{figure}



\end{document}
